{
    "question": "Apakah kekekalan momentum linear konsisten dengan hukum kedua\r\n dan ketiga Newton?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hukum Kedua: sebuah benda dengan massa M mengalami gaya resultan sebesar\n F akan mengalami percepatan a yang arahnya sama dengan arah gaya, dan \nbesarnya berbanding lurus terhadap F dan berbanding terbalik terhadap M.\n atau F=Ma. Bisa juga diartikan resultan gaya yang bekerja pada suatu \nbenda sama dengan turunan dari momentum linear benda tersebut terhadap \nwaktu.<br>\u00a0 <br>Hukum Ketiga: gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan arah terbalik, dan segaris.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kak-tolong-jelasin-tentang-rumus-hukum-newton-2-698",
            "question": "Kak tolong jelasin tentang Rumus hukum newton 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan yg dihasilkan oleh resultan gaya bekerja pada suatu benda berbanding lurus dgn resultan gaya dan searah dengan resultan gaya dan berbanding terbalik dgnn massa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\"Percepatan sebuah benda berbanding lurus dengan resultan gaya dan berbalik terbalik dengan massa benda.\"<br>a= F/m<br><u></u><strong>S\u00a0F= m a</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-katrol-berbentuk-silinder-homogen-dengan-massa-2-241",
            "question": "Diketahui sebuah katrol berbentuk silinder homogen dengan massa 2 kg,jari jari 20 cm,dan F=10 N.tentukan    a.momen gaya yang dikerjakan F pada katrol\r\n b.momen inersia katrol\r\n c.percepatan sudut katrol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) momen gaya= F . r = 10 . 0,2 = 2 Nm\u00a0<br>b.) I = MR\u00b2 / 2 = 2 . 0,2\u00b2 = 0,08 kgm\u00b2\u00a0<br>c.) momen gaya = I .\u00a0\u03b1\u00a0\u21d4\u00a0\u03b1 = momen gaya / I = 2 / 0,08 = 25 rad/s\u00b2\u00a0<br>maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-bermassa-04-kg-bergerak-dengan-laju-6-ms-dan-menumb-488",
            "question": "Sebuah bola bermassa 0,4 kg bergerak dengan laju 6 m/s dan menumbuk bola lain bermassa 0,6 Kg yang sedang bergerak mendekatinya dengan laju 8 m/s. Kedua bola tersebut bertumbuk tidak lenting sempurna. Laju kedua bola setelah tumbukan adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>m1.v1 + m2.v2= (m1+v1) v&#039;</p><p>0.4.6 + 0.6.8= (0,4+0,6) v&#039;</p><p>2,4 + 4,8 = 1. v&#039;</p><p>7,2= v&#039;</p><p>jadi laju kedua bola setelah tumbukan adalah 7,2 m/s<br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gaya-lorentz-907",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gaya lorentz ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaya yang ditimbulkan oleh muatan listrik yang bergerak \u00a0oleh arus yang berada dalam suatu medan Magnet.Arah gaya ini akan mengikuti arah maju Skrup yang diputar dari Vector arah gerak muatan Listrik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya lorentz adalah gaya yang ditimbulkan oleh medan elektromagnetik akibat menerima atau partikel bermuatan arus listrik.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-mengendarai-mobil-dengan-kecepatan-90-kmjam-tiba-tiba-318",
            "question": "seseorang mengendarai mobil dengan kecepatan 90 km/jam. tiba-tiba mobil tersebut direm dengan perlambatan maksimum. Besarnya jarak yg di butuhkan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya kagak ada jawabannya\u00a0<br>karena rumus GLBB diperlambat itu<br>v = v0 . t - a .t<br>s = v0 . t - 1/2 a . t\u00b2<br>vt\u00b2 = v0\u00a0\u00b2 - 2 a . s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arus-pusar-terjadi-akibat-dari-apa-apakah-generator-itu-bag-588",
            "question": "* arus pusar terjadi akibat dari apa?    * apakah generator itu? bagaimana dasar kerjanya?\r\n* sebutkan fungsi generator dalam kehidupan sehari - hari!\r\n* apakah yang terjadi jika kumparan generator diputar lebih cepat?\r\n\u00a0ini pelaaran prakarya kelas 1 SMA, tolong bantu ye=)) makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi dari generator adalah = *untuk mengubah energi mekanik menjadi energi listrik sehingga dapat digunakan sebagai pembangkit tenaga listrik dan menggerakan mesin mesin industri\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-betul-jawaban-saya-seorang-pelari-menempuh-2-km-dalam-5-me-217",
            "question": "APAKAH BETUL JAWABAN SAYA    seorang pelari\r\n menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk berjalan\r\n kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit pertama?\r\n (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan? (c)\r\n berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah kelajuan\r\n rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\na)\u00a0dikt :s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\u00a0t= 5 menit\u00a0\u21d2\u00a0300 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\n\r\nb)\u00a0dikt :\u00a0s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\r\n\r\n\r\n\r\nt = 10 menit\u00a0\u21d2\u00a0600 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\r\nP1 + P2\r\n\r\n 6,66 + 3,33 = 9,99 m/s,\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya ,betul betul betul<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau saya kecepatan rata2nya nol karena tidak ada perpindahan tetapi kalau lajunya pakai rumus ==&gt; laju rata2 = jarak tempuh / total waktu <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2000 + 2000) / 900 = [tex] \\frac{40}{9} [/tex] m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-girasi-cakram-pejal-yang-memiliki-jari-jari-r-852",
            "question": "Tentukan jari-jari girasi cakram pejal yang memiliki jari-jari R bila sumbu berada pada tepi cakram!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "girasi itu apa?<br>dan R itu nama atau jari jari(r)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-479",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m= 4 kg<br>delta t = 3<br>c = 4700<br>= 2x4700x3<br>= 28200<br>= 28,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-momentum-benda-sebelum-dan-sesudah-tumbukan-218",
            "question": "Bagaimanakah momentum benda sebelum dan sesudah tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan hukum kekekalan momentum,\"jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda,maka jumlah momentum sebelum tumbukan = jumlah momentum setelah tumbukan\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}